{
    "test": [
        {
            "question_number": 1,
            "question": "Quel ustensile utilise-t-on pour faire cuire des aliments sur la cuisinière ?",
            "options": [
                "poêle",
                "gratin",
                "planche à découper",
                "papillote"
            ],
            "answer": "poêle"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Elle a ajouté une _______ de citron à son verre d'eau pour lui donner une touche de fraîcheur.",
            "options": [
                "rondelle",
                "poêle",
                "brochette",
                "arête"
            ],
            "answer": "rondelle"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Lorsque l'on cuit un plat à feu doux pendant longtemps, on fait _______ les ingrédients.",
            "options": [
                "frire",
                "mijoter",
                "faire revenir",
                "remuer"
            ],
            "answer": "mijoter"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "Quel mot signifie 'faire dorer' les ingrédients, comme des oignons ou de la viande ?",
            "options": [
                "faire revenir",
                "frire",
                "râper",
                "assaisonner"
            ],
            "answer": "faire revenir"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "Pour éviter que le poisson ne soit plein d'arêtes, il faut le _______.",
            "options": [
                "découper",
                "éplucher",
                "peler",
                "assaisonner"
            ],
            "answer": "découper"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "Le poisson a été cuit en _______, conservant toute sa saveur et son humidité grâce à l'enveloppe de papier.",
            "options": [
                "brochette",
                "papillote",
                "gratin",
                "entamer"
            ],
            "answer": "papillote"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "Si l'on souhaite assaisonner un plat, on doit y ajouter des _______ comme le thym, le romarin, le basilic et le persil.",
            "options": [
                "herbes",
                "arêtes",
                "poulets",
                "poêles"
            ],
            "answer": "herbes"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Quand on prépare un repas, il est important de _______ les légumes avant de les cuire.",
            "options": [
                "éplucher",
                "remuer",
                "frire",
                "verser"
            ],
            "answer": "éplucher"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "Lorsque vous préparez une soupe, vous devez souvent _______ les ingrédients pour bien mélanger.",
            "options": [
                "remuer",
                "râper",
                "éplucher",
                "peler"
            ],
            "answer": "remuer"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "Pour préparer une lasagne savoureuse, il est essentiel de _______ le fromage, afin qu'il fonde uniformément et apporte une texture crémeuse et une saveur délicieuse à chaque couche du plat.",
            "options": [
                "râper",
                "éplucher",
                "frire",
                "mijoter"
            ],
            "answer": "râper"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "Il a _______ un nouveau pot de confiture de fraise, prêt à l'étaler sur sa tartine du matin.",
            "options": [
                "entamé",
                "épluché",
                "gratiné",
                "mijoté"
            ],
            "answer": "entamé"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "Quand vous mangez des fruits de mer, il faut être attentif aux _______ qui peuvent rester dans le plat.",
            "options": [
                "arêtes",
                "rondelles",
                "brochettes",
                "épluchures"
            ],
            "answer": "arêtes"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "Lors de la préparation d'un repas, on peut utiliser une _______ pour couper les ingrédients.",
            "options": [
                "planche à découper",
                "poêle",
                "papillote",
                "gratin"
            ],
            "answer": "planche à découper"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "Pour cuire des aliments rapidement, on peut utiliser un _______ à micro-ondes.",
            "options": [
                "four",
                "poêle",
                "gratin",
                "planche"
            ],
            "answer": "four"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "Si l'on parle de quelque chose de manière _______ et non littérale, on utilise une expression _______.",
            "options": [
                "figurée",
                "métaphorique",
                "lente",
                "soigneuse"
            ],
            "answer": "figurée"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "Il est important de préparer les repas _______ pour éviter les accidents dans la cuisine.",
            "options": [
                "soigneusement",
                "lentement",
                "vitesse",
                "grossièrement"
            ],
            "answer": "soigneusement"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "Un _______ est souvent utilisé pour faire cuire des aliments en couches, recouverts de fromage fondu.",
            "options": [
                "gratin",
                "brochette",
                "rondelle",
                "poêle"
            ],
            "answer": "gratin"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "Dans de nombreux pays, les gens utilisent des _______ pour cuisiner de la viande ou des légumes sur un feu ouvert.",
            "options": [
                "brochettes",
                "papillotes",
                "poêles",
                "grillades"
            ],
            "answer": "brochettes"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "Il est important de _______ les aliments pour éviter qu'ils ne collent dans la poêle.",
            "options": [
                "assaisonner",
                "mijoter",
                "remuer",
                "verser"
            ],
            "answer": "remuer"
        },
        {
            "question_number": 20,
            "question": "On peut _______ de l'huile d'olive dans un verre ou une bouteille pour l'utiliser dans la cuisine.",
            "options": [
                "verser",
                "peler",
                "mijoter",
                "éplucher"
            ],
            "answer": "verser"
        }
    ]
}